女多男少 半世紀後千女配八百男

【星島日報報道】本港整體女多男少，未來男女比例進一步失衡，由二○一六年每千名女性有九百二十五名男性，惡化至五十年後每千名女性只有八百名男性。

統計處推算，二○一六年本港每千名女性有九百二十五名男性，但男女比例續顯著下跌，至二○三六年有八百六十二名男性，到二○六六年只剩八百名男性。

然而，不同年齡組別的性別比率將有差異。廿五歲以下的年齡組別，性別比率會較高，即男多於女；但廿五至四十四歲的年齡組別，性別比率會較低，女多於男，因為不少單程證持有人，是香港男士的內地妻子；六十五歲以上年齡組別中亦有較多女性，因女性平均預期壽命較高。

另一方面，家庭住戶數目推算將由去年的二百五十一萬，逐步增長至二○四六年二百九十七萬頂峰，三十年間整體增加四十六萬住戶，之後緩慢下跌至二○五一年的二百九十五萬住戶。統計處預期平均住戶人數將繼續下跌，由灼年每戶平均二點八人，降至二○五一年的二點七人。處方解釋，一至二人家庭增加原因眾多，包括低薪人士結婚後不願生育、子女遷離大家庭、不婚或離婚人士增加等。

好心毒撚唔好再FF女多男少啦

實情係千女配五十男，七百五條毒撚依舊左青龍右滑鼠。

有九百個係豬西有撚用咩

基本上大部分男人 40歲以上都唔當女人

廿五歲以下的年齡組別，性別比率會較高，即男多於女

btw, 你咁講其實係代表男多女少，因為更多女既一年紀大左男既已經唔會考慮

女多男少最大問題係

d上司會係變態無愛情滋潤既中女